\subsection{Linealizaci\'{o}n de polinomios autoadjutos}
Ahora veamos que todo polinomio autoadjunto tiene una
linealizaci\'{o}n autoadjunta.
Sea
$P \in \mathbb{C} \langle X_1,...,X_k\rangle$
autoadjunto
y
$R=P/2$
Dado
\begin{equation*}
    \begin{bmatrix}
        0 &V \\
        U &Q
    \end{bmatrix}
\end{equation*}
una linealzaci\'{o} de R. Entonces
\begin {equation*}
    \begin{bmatrix}
        0   &U &V \\
        U^* &0 &Q^* \\
        V   &Q &0
    \end{bmatrix}
\end {equation*}
es una linealizaci\'{o}n autoadjunta de Q

\textbf{Prueba:}
Basta ver que
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        &-
        \begin{bmatrix}
            U &V^*
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            0 &Q^*\\
            Q &0
        \end{bmatrix}
        ^{-1}
        \begin{bmatrix}
            U^* \\
            V
        \end{bmatrix} \\
        = & -
        \begin{bmatrix}
            U &V^*
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            0          &Q^{-1}\\
            (Q^*)^{-1} &0
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            U^* \\
            V
        \end{bmatrix} \\
        = & -
        \begin{bmatrix}
            U &V^*
        \end{bmatrix}
        \begin{bmatrix}
            Q^{-1}V\\
            (Q^*)^{-1}U^*
        \end{bmatrix} \\
        = &
        -UQ^{-1}V -V^*(Q^*)^{-1}U^* \\
        = &
        -UQ^{-1}V -(UQ^{-1}V)^* \\
        = &
        R +R^* \\
        = &
        P
    \end{aligned}
\end{equation*}

